<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cd>
   <profile>
      <studies>Bioinformatik</studies>
      <workStyle>pragmatic</workStyle>
      <usageDurationNumber>1</usageDurationNumber>
      <usageDurationUnit>weeks</usageDurationUnit>
      <proficiency>Anfänger</proficiency>
      <similiarSystems />
      <mainPurpose>SAM/BAM IO, Next-Gen Seqencing</mainPurpose>
      <typicalProducts>Software, Kleine Helper</typicalProducts>
      <durability>persistent</durability>
      <exploringPercentageTime>20</exploringPercentageTime>
      <implementingPercentageTime>30</implementingPercentageTime>
      <understandingPercentageTime>40</understandingPercentageTime>
      <reorganisingPercentageTime>10</reorganisingPercentageTime>
      <viscosity>Restrukturierung des Codes</viscosity>
      <workStepUnit>Wenn man weiß welche Art von Funktionen man verwenden muss um ans Ziel zu kommen, ist die Anzahl genau richtig. Am Anfang braucht man natürlich deutlich mehr.</workStepUnit>
      <hardMentalOperations>Die Verbindung zur Dokumentation für bestimmte Funktionen fällt mir als Anfänger schwer. Bei Abstraktenklassen wären Verweise auf Unterklassen (teilweise ja schon vorhanden) oder kurze Beispiele (die fehlen teilweise) sehr hilfreich</hardMentalOperations>
      <errorProneness />
      <domainCorrespondence />
      <roleExpressiveness>Teilweise fällt mir das ehr schwer. Manchmal sind die Funktionen bzw die Zugehörigkeit nicht so ganz ersichtlich - eine Funktion mehrere Verwendungen</roleExpressiveness>
      <progressiveEvaluation>Ja anhand der Assignments fällt es relativ leicht</progressiveEvaluation>
      <provisionality>Der modulare Aufbau der Library ist dabei sehr hilfreich den Code Stück für Stück aufzubauen</provisionality>
      <prematureCommitment>Um manche Dinge effizienter zu Lösen wäre es gut eine Art Gesamtüberblick zu erlangen. Der kommt denk ich aber, wenn man sich mit der API mehr auseinandersetzt</prematureCommitment>
      <consistency />
      <abstractionLevel>Die Abstraktionsebenen gefallen mir sehr gut. Man kann auf Wunsch Dinge konkretisieren, können aber auch ganz allgemein gehalten werden wie am Beispiel von DNA, String, DNA5 usw</abstractionLevel>
      <learningStyle>Wenn man selbst genug Disziplin mitbringt fällt es recht leicht die Tutorials durchzuarbeiten.</learningStyle>
      <personal />
      <questionnaire />
   </profile>
</cd>